\documentclass{article}
\usepackage{polski}
\usepackage{mathptmx}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{algorithmic}

\usepackage{color}
\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}
\definecolor{magenta}{rgb}{1,0,1}
\lstdefinestyle{mystyle1}{
    backgroundcolor=\color{backcolour},
    commentstyle=\color{codegreen},
    keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{codegray},
    stringstyle=\color{codepurple},
    basicstyle=\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,
    breaklines=true, captionpos=b,
    keepspaces=true, numbers=left,
    numbersep=5pt, showspaces=false,
    showstringspaces=false, showtabs=false,
    tabsize=2
}
\lstdefinestyle{mystyle2}{
    backgroundcolor=\color{backcolour},
    commentstyle=\color{codegreen},
    keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{codegray},
    stringstyle=\color{codepurple},
    basicstyle=\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,
    breaklines=true, captionpos=b,
    keepspaces=true, numbers=left,
    numbersep=5pt, showspaces=true,
    showstringspaces=false, showtabs=false,
    tabsize=2
}


\title{Algo}
\author{mzhyhall }
\date{January 2020}

\begin{document}

\maketitle

\section{Pakiet algorithmic}
\subsection{Zadanie 1 - napisz kod generujący poniższy algorytm}
\begin{algorithmic}[1]
\REQUIRE {tablica A o rozmiarze n}
\COMMENT{A=[0,\ldots,n-1]}
\STATE $min = 0$;
\FORALL{$j=1$ to $n$}
\IF {$A[i] < A[min]$}
\STATE $min=i$;
\ENDIF
\STATE $i=i+1$;
\ENDFOR
\RETURN $min$;
\end{algorithmic}

\subsection{Zadanie 2 - napisz kod generujący poniższy algorytm}
Stack-Empty(S)
\begin{algorithmic}[1]
\IF {$top[S] = 0$}
    \RETURN{true}
\ELSE
    \RETURN{false}
\ENDIF
\end{algorithmic}
Pop(S)
\begin{algorithmic}[1]
\IF {$Stack-Empty(S)$}
    \STATE $error "niedomiar"$
\ENDIF
\STATE $top [S] = top[S] - 1$
\RETURN $S[top[S] + 1]$;
\end{algorithmic}

\subsection{Zadanie 3 - napisz kod generujący poniższy algorytm}
List-Search(L,k)
\begin{algorithmic}[1]
\STATE $x := head[L]$;
\WHILE{$x != NIL and key[x]!=k$}
    \STATE $x:= next[x]$;
\ENDWHILE
\RETURN{$x$}
\end{algorithmic}



\section{Pakiet listings}
\subsection{Zadanie 1 - napisz kod generujący poniższy kod}
\lstinputlisting[language=Java]{java1.java}
\subsection{Zadanie 2 - napisz kod generujący poniższy kod}
\lstinputlisting[language=Java,firstline=0, lastline=8]{java1.java}
\subsection{Zadanie 3 - napisz kod generujący poniższy kod}
\lstset{style=mystyle1}
\lstinputlisting[language=Java]{java1.java}
\subsection{Zadanie 4 - napisz kod generujący poniższy kod}
\lstset{style=mystyle2}
\lstinputlisting[language=Java]{java1.java}
\subsection{Zadanie 5 - napisz kod generujący poniższy kod}
\begin{footnotesize}
\lstinputlisting[language=Java, caption=Java example]{java1.java}
\end{footnotesize}

\section{Pakiet algorithm2e}

\end{document}
